\chapitre{Bibliographie}

% forcer l'impression de toutes les références non citées dans le texte
\nocite{*}

% titres des sections de la bibliographie
\defbibheading{lois}{\paragraphe{Lois}}
\defbibheading{rapports}{\paragraphe{Rapports officiels}}
\defbibheading{jurisprudence}{\paragraphe{Jurisprudence}}
\defbibheading{generaux}{\paragraphe{Ouvrages généraux}}
\defbibheading{speciaux}{\paragraphe{Ouvrages speciaux}}
\defbibheading{theses}{\paragraphe{Thèses}}
\defbibheading{speciaux}{\paragraphe{Ouvrages spéciaux}}
\defbibheading{collectifs}{\paragraphe{Ouvrages collectifs}}
\defbibheading{articles}{\paragraphe{Articles}}

% filtres de sélection
\defbibfilter{gen}{\(\type{book} \or \type{inbook}\) \and \not \keyword{special}}
\defbibfilter{spec}{\(\type{book} \or \type{inbook}\) \and \keyword{special}}
\defbibfilter{col}{\type{collection} \or \type{proceedings}}
\defbibfilter{art}{\type{incollection} \or \type{inproceedings} \or \type{article}}

\section{Droit français}

\printbibliography[heading=lois,type=legislation,keyword=french]
\printbibliography[heading=rapports,type=report,keyword=french]
\printbibliography[heading=jurisprudence,type=set,keyword=french]
\printbibliography[heading=generaux,filter=gen,keyword=french]
\printbibliography[heading=theses,type=thesis,keyword=french]
\printbibliography[heading=speciaux,type=booklet,keyword=french]
\printbibliography[heading=collectifs,type=collection,keyword=french]
\printbibliography[heading=articles,filter=art,keyword=french]

\section{Droit Européen}

\printbibliography[heading=lois,type=legislation,keyword=ue]
\printbibliography[heading=rapports,type=report,keyword=ue]
\printbibliography[heading=jurisprudence,type=set,keyword=ue]
\printbibliography[heading=generaux,filter=gen,keyword=ue]
\printbibliography[heading=theses,type=thesis,keyword=ue]
\printbibliography[heading=speciaux,type=booklet,keyword=ue]
\printbibliography[heading=collectifs,type=collection,keyword=ue]
\printbibliography[heading=articles,filter=art,keyword=ue]

